# Poliomino solver

## Логика программы
Мое решение опирается на два утверждения: 
1. Если существует решение задачи в виде несвязной фигуры, то существует и решение в виде связной фигуры.
2. Если существует решение где углы отдельных опорных полиомино не касаются периметров других полиомино, то также существует решение, где они хотя бы одним углом касаются.

Исходя из этих утверждений, ход решения будет таким. 
1. Определим достаточную область на столе (скажем, половину основания самой короткой стороны стола), на которой мы начнем размещать фигуры.
2. Итеративно пробуем размещать каждую фигуру начиная в заданной области.
Если удалось разместить фигуру, то мы фиксируем её на столе - отмечаем занимаемые ею клетки. Расширяем область для размещения новых фигур периметром зафиксированной фигуры, а также удаляем из области для размышления фигур все клетки, которые оказались заняты. пробуем размещать следующие фигуры, совершая рекурсивный переход.
Если ни одну фигуру разместить не удалось, то мы считаем что в данной ситуации решения нет и возвращаем False и убираем фигуру, которую в последний раз поставили.
Если же мы разместили все фигуры, значит решение существует и мы возвращаем True.

Сложности:
Так как мы предполагаем что одна фигура может коснуться в данной точке другую любым своим углом, то нам нужно перебрать все возможные расположения и конфигурации соответствующей фигуры, повороты, отражения и тд. Я заранее рассчитываю эти проекции и храню их для соответствующего полиомино.


## Оценка сложности и затрачиваемых ресурсов
Сложность подобная n^n, зависящая от количества фигур как в основании так и в степени. В основании- периметр объединенной фигуры на текущем шаге,умноженный на количество проекций отдельной фигуры, в степени - число неразмещенных опорных полиомино.
 
Затраты памяти: проекции всех опорных полиомино; матрицы стола для каждого шага рекурсии. Расход памяти линейно пропорционален площади стола и общему количеству фигур.


## Альтернативные решения
Во время изучения данной задачи я нашел репозиторий с другим решением https://github.com/vol1ura/Poliomino.
В нём автор применяет полный перебор вариантов и заменяет рекурсию стеком.
Нельзя выделить одно самое эффективное решение. Предпочтение зависит от конфигурации задачи. Мое лучше справляется с большими размерами стола, так как его сложность не зависит от площади. Другое решение больше подходит задач с полным замощением разнородными фигурами.


## Запуск программы
Я тестировал программу с numpy 1.22.3 и python 3.10.

Можно запустить модуль как скрипт "python -m solution" и взаимодействовать с программой через консольный интерфейс.
Или импортировать функцию solution "from solution.solution import solution" и использовать её, например, в интерактивной среде. Так, в файловой директории лежит jupyter тетрадка 'performance.ipynb', в которой я сравниваю производительность своей программы и чужого решения.
